國內學者指人大常委或釋法 令經BNO入籍英國港人喪失居留權

英國政府日前宣布持BNO護照身分港人可申請特別簽證居留，中國外交部稱考慮不承認BNO為有效旅遊證件作為反制措施。北京有法律學者認為，全國人大常委會可能會就《基本法》釋法，令經這途徑入籍英國的香港人喪失香港居留權。

《基本法》第二十四條訂明，在香港出生、或在香港通常居住連續七年以上的中國公民等，都是香港永久居民；《基本法》附件三的《國籍法》第三條則列明中國不承認中國公民有雙重國籍。

身兼全國港澳研究會理事的法律學者田飛龍認為，如果英國執意推行BNO入籍途徑，全國人大常委會可能會就《基本法》第二十四條釋法。田飛龍表示：「如果英國逼到走這一步，就是居英權和居港權二選一，結合憲法和《國籍法》中的單一國籍原則，澄清具有中國國籍的香港永久居民，如果獲得外國國籍，尤其是BNO基礎上獲得英國國籍，則自動喪失中國國籍，也要喪失香港永久居留的資格。」田飛龍指如果人大釋法後，以BNO途徑入籍英國的香港人，也會失去所有香港的福利及《基本法》第二十六條訂明享有的選舉權和被選舉權。

田飛龍相信如果釋法只會針對BNO持有人，作為反制英國的措施。持有加拿大、澳洲等其他國籍的香港居民，相信不受影響。他續指：「加拿大、澳洲歷史上不存在大規模，如此大量，然後可能把香港人才和資本掏空的情況，『以牙還牙、以眼還眼』，不觸及香港人，擁有英國之外其他國籍的情況下，他已經取得的居留資格。」

有外國國籍就要放棄居港權既話
成班鬼佬起香港拎晒身分證
通過左同主動攬炒冇分別

我孤陋寡聞，請問咁樣唔係自相矛盾咩？

求法律JJ幫手解答

BNO 撚都唔想再居留，取消咪取消囉，驚西？

共產黨把口咪法律，淨係針對BNO

問過班高官保皇同公務員